深水埗「糖水團」派綠豆沙 被電話騷擾 甜品店老闆：不能置身事外

8月27日有人發起深水埗糖水團，號召街坊一起落街吃糖水。長沙灣糖水店甜一刻老闆，就選擇帶200杯糖水如綠豆沙、椰汁西米露去派街坊，因有正職而不方便上鏡的老闆表示：「本身看到街坊發起糖水團，作為深水埗一間糖水店的老闆，都想支持這件事。既然他們搞糖水團，沒理由他們手上沒有糖水，所以自發去派。當時想法是，讓他們真的有糖水吃，減低被捕風險。」

可惜，事與願違。警方最後選擇用武力驅散站街吃糖水的團友，老闆目擊當日街坊被捕的畫面：「當日我在現場，目擊大圍捕的情景。看到很多小朋友甚麼也沒有做，大家只是叫口號。突然之間，有很多警察從四面八方衝出來大圍捕，很多人想走也走不到。」

經歷當時警方的大圍捕後，反而令他自責好心做壞事：「當日很擔心他們和自己，甚至街坊被捕。當時有一排心情很低落，自責自己有否做錯，是否不應搞糖水團，應改用其他方法表達意見。有段時間很怪責自己做這件事，不過事隔幾日有些熟客特意過來找我，向我報平安，叫我放心，有他們的支持才令我反思。」

派糖水本來就是一件值得開心的事，也是老闆和街坊的自由，街坊吃得開心就大家開心。但因為此事，老闆不停被騷擾：「都有騷擾電話打來，每日隔幾分鐘就有人致電問是否有糖水派，是否有免費糖水吃，不停有電話打來的。」到最後他們要拔掉電話線，因為太過滋擾。

白色恐怖蔓延，派糖水後被滋擾也是預期中的事，但他並不低頭：「有時不能置身事外，有渠道和方法幫到街坊、幫到社區，當時的我沒有顧慮太多，可以先去做幫助街坊。」

老闆有時還會請年輕人吃飯，強調不是施捨，而是因為欣賞他們：「很佩服他們年輕人，回想自己在他們的年紀，自己在做甚麼？可能只是一個只懂打機，即人稱的廢青。但現在被指的所謂廢青，才是一班願意為香港走出來，是做實事的人。其實我真的很佩服他們，想支持他們，讓他們知道成年人也支持他們，多謝他們為香港付出。」

採訪﹕《飲食男女》飲食組
攝影﹕《飲食男女》攝影組

甜一刻
地址：長沙灣福榮街218號美居中心62號舖地下
電話：3568 6757
營業時間：4pm-1am

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

嚴懲唔該

褲 靠你了

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Mark on Openrice

呢招不完美，但可接受
係時候打比藍絲食店叫外賣鳥

夠膽搞9良心店
藍屍店唔想開工鳥

近排乾燥，我想滋潤下

清好波

上星期六想食見到門口貼住東主有喜